# ARGENTINIEN 1978 / KATAR 2022: <br/> 2 POKALE DER SCHANDE, 2 RESONIERENDE POSTER

![Argentina poster and Qatar poster](/contenus/imgs/Argentine1978-ALQ-Qatar2022-SM.jpg)

Das Poster, das auf dieser Website und hoffentlich auch auf den Straßen zu sehen ist, ist ein Kusntwerk des französchen Grafikdesigner Sébastien Marchal. Vor 44 Jahren schuf ein anderer Franzose,  Alain Le Quernec, ein Poster, um gegen die FIFA-Fußballweltmeisterschaft in Argentinien zu protestieren, weil im damaligen Gastgeberland die blutige Diktatur des Rafael Videla herrschte. Auf dem Poster war der Fußball zu einem Totenschädel geworden, beschmiert mit dem Schlamm der Stadien, in denen die Gegner des Regimes gestorben waren. Zu Ehren dieses Kunstwerks zum damaligen “Pokal der Schande” und als Homage an Alain entwarf Sébastien sein Poster als Protest gegen das neuerliche Massengrab, das zu einer Fußballparty einladen soll. Der Schlamm von damals ist heute Öl, die Verantwortlichen sind damals wie heute nicht zuletzt bei der FIFA zu finden. Dennoch, um Diego Armando Maradona zu zitieren: “La pelota no se mancha” – “Der Ball lässt sich nicht beschmutzen.”